{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013340",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "오도"
    },
    "text": "梧島 (오도)\n全羅南道高興郡浦頭面梧鷲里(コフングン·ポドゥミョン)\\n\n面積は0.75㎢で、海岸線の長さは6.2km、最高点は123mです。昔の伝説によれば、この島には鳳凰が好んで住む桐の木が多かったため、「烏島」という名前がつけられました。1914年、日本の植民地時代に、行政区域統廃合の際に、村名は「梧鷲」に改名され、現在もその名前が使われています。1996年には、海倉湾干拓工事が完成し、陸地と鷲島が橋でつながりました。ただし、今では行政区域名としてのみ存在しており、島嶼管理の対象からは外れています。また、国道77号線が海岸線に沿って島とつながっています。海の近くには干潟が広がっており、そこでは海苔やカキの養殖が活発に行われています。さまざまな貝やハイガイ、ハマグリなども多く育っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "梧島はどこに位置していますか？",
            "answer": "梧島は全羅南道高興郡浦頭面梧鷲里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "梧島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "梧島の面積は0.75㎢です。"
        },
        {
            "question": "梧島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "梧島の海岸線の長さは6.2kmです。"
        },
        {
            "question": "梧島の最高点は何メートルですか？",
            "answer": "梧島の最高点は123mです。"
        },
        {
            "question": "梧島はなぜ「烏島」と呼ばれていたのですか？",
            "answer": "梧島は鳳凰が好んで住む桐の木が多かったため、「烏島」という名前がつけられていました。"
        },
        {
            "question": "梧島の村名はいつ「梧鷲」に改名されましたか？",
            "answer": "梧島の村名は1914年に「梧鷲」に改名されました。"
        },
        {
            "question": "梧島はどのように陸地と鷲島がつながったのですか？",
            "answer": "1996年に海倉湾干拓工事が完成し、陸地と鷲島が橋でつながりました。"
        },
        {
            "question": "梧島は現在も島嶼管理の対象ですか？",
            "answer": "いいえ、現在は行政区域名としてのみ存在しており、島嶼管理の対象ではありません。"
        },
        {
            "question": "梧島にはどのような養殖が盛んですか？",
            "answer": "梧島では海苔やカキの養殖が活発に行われています。"
        },
        {
            "question": "梧島の近くにはどんな生物が多く生息していますか？",
            "answer": "梧島の近くではさまざまな貝やハイガイ、ハマグリなどが多く育っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 342
    }
}